\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\author{Moaz Haque, Felix Oechelhaeuser, Leo Pirker, Dennis Schulze}
\title{Analysis I und Lineare Algebra für Ingenieurwissenschaften \large \\ 08. Hausaufgaben - Geuter 29}
\date{21.09.2020}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \lim_{x \rightarrow 0} \frac{e^x -1}{\sin(2x)} & = \frac{0}{0}
    \intertext{Da Bedingung für l'Hospital erfüllt ist gilt:}
    \lim_{x \rightarrow 0} \frac{e^x -1}{\sin(2x)} & = \lim_{x \rightarrow 0} \frac{e^x}{2\cos(2x)} = \frac{1}{2}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \lim_{x \rightarrow 0} \frac{\cos(x) - 1}{x^2} & = \frac{0}{0}
    \intertext{Da Bedingung für l'Hospital erfüllt ist gilt:}
    \lim_{x \rightarrow 0} \frac{\cos(x) - 1}{x^2} & = \lim_{x \rightarrow 0} \frac{-\sin(x)}{2x} = \frac{0}{0} 
    \intertext{Da Bedingung für l'Hospital erneut erfüllt ist gilt:}
    \lim_{x \rightarrow 0} \frac{\cos(x) - 1}{x^2} & = \lim_{x \rightarrow 0} \frac{-\sin(x)}{2x} = \lim_{x \rightarrow 0} \frac{-\cos(x)}{2} = -\frac{1}{2}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{a) und c)}
\begin{align*}
    x_1 & = \underline{1},2 \\
    x_2 & = \underline{1,1}43575834 \\
    x_3 & = \underline{1,134}909462 \\
    x_4 & = \underline{1,134724}221 \\
    x_5 & = \underline{1,134724138} \\
    x_6 & = \underline{1,134724138} \\
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \intertext{aus HA07-3: $a_6 = \frac{9}{8}$ $b_6 = \frac{73}{64}$}
    \\
    y_6 & = \frac{a_6 + b_6}{2} = \frac{\frac{9}{8}+\frac{73}{64}}{2} = \frac{145}{128} = 1,1328125
    \\
    x_6 & = 1,134724138 > 1,1328125 = y_6
    \\
    \intertext{Das Bisektionsverfahren liefert mit 1,132 einen kleineren Funktionswert,
    als das Newton-Verfahren mit 1,134}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 3}
\begin{align*}
    \intertext{Mittelwertsatz: $\frac{f(x) - f(y)}{x - y} = f'(\xi)$ wenn $y < x$}
    f'(\xi) = \tan'(\xi)
    & = \frac{\sin'(\xi)}{\cos'(\xi)}
    = \frac{\cos^2(\xi)+\sin^2(\xi)}{cos^2(\xi)}
    = \frac{1}{cos^2(\xi)}
    \intertext{Da sich der Nenner des Bruchs zwischen $\left]0,1\right]$ bewegt, gilt: $\frac{1}{cos^2(\xi)} \geq 1$}
    \frac{\tan(x) - \tan(0)}{x - 0} 
    = \frac{\tan(x)}{x} 
    & = \frac{1}{cos^2(\xi)} \geq 1
    \\
    | \tan(x) | & \geq |x|
    \intertext{Analog dazu muss also auch $| \tan(y) | \geq |y|$ sein,
    wodurch auch $| \tan(x) + \tan(y) | \geq | x + y |$ gelten muss.}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 4}
\begin{align*}
    f(x) & = \frac{x-2}{(3-x)^2} \\
    f'(x) & = \frac{(3-x)^2 - (x-2)(2x-6)}{((3-x)^2)^2}
    = \frac{(9+x^2-6x)-(2x^2-6x-4x+12)}{(3-x)^4}
    \\
    & = \frac{-x^2+4x-3}{(3-x)^4} = \frac{(3-x)(x-1)}{(3-x)^4} = \frac{x-1}{(3-x)^2}
    \intertext{Kanidaten: $x_1 = 0$ (Randpunkt), $x_2 = 1$ (Nullstelle von $f'(x)$),
    $x_3 = 3$ (Randpunkt)}
    f(0) & = \frac{0-2}{(3-0)^2} = -\frac{2}{9} \\
    f(1) & = \frac{1-2}{(3-1)^2} = -\frac{1}{4} \\
    \intertext{$f(3)$ ist aus dem Definitionsbereich ausgeschlossen (und nicht definiert), also mit dem Grenzwert annähern:}
    f(3) & = \lim_{x \rightarrow 3} \frac{x-2}{(3-x)^2} = \frac{1}{0} = \infty
    \intertext{Also befindet sich das globale Maximum bei $x_3 = 3$,
    bei $x_1 = 0$ ein lokales Maximum und bei $x_2 = 1$ ein globales Minimum.}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 6}
\begin{align*}
    f(x) = e^x\cos(x) \\
    f'(x) = e^x\cos(x) - e^x\sin(x) \\
    f''(x) = e^x\cos(x) - e^x\sin(x) -e^x\sin(x) - 2e^x\cos(x) = -2e^x\sin(x) \\
    f'''(x) = -2e^x\sin(x) - 2e^x\cos(x) \\
    f^{(4)}(x) = -4e\cos(x)
    T_n = \sum_{k = 0}^{n} \frac{f^{(k)}(0)}{k!}(x-0)^k \\
    T_0 = \sum_{k = 0}^{0} \frac{1}{0!}(x-0)^0 = 1 \\
    T_1 = \sum_{k = 0}^{1} \frac{1}{1!}(x-0)^1 = 1 + x \\
    T_2 = \sum_{k = 0}^{2} \frac{1}{2!}(x-0)^2 = 1 + x \\
    T_3 = \sum_{k = 0}^{3} \frac{-2}{3!}(x-0)^3 = 1 + x -\frac{1}{3}x^3 \\
    R_3 = \sum_{k = 0}^{n+1} \frac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}(x-0)^{n+1}
    = \sum_{k = 0}^{3+1} \frac{f^{(3+1)}(\xi)}{(3+1)!}(x-0)^{3+1}
    = \frac{-4e\cos(\xi)}{24}x^4
    \intertext{Den maximalen Fehler abschätzen $\Rightarrow x^4$ ist bei $\frac{1}{100}$ am größten und der $\cos(\xi)$ wenn $\xi = 0$:}
    = |\frac{-e\cos(\xi)}{6}x^4|
    = \frac{|e\cos(\xi)|}{6}x^4 \leq \frac{e\cos(0)}{6}\left(\frac{1}{100}\right)^4
    = \frac{e}{6}\left(\frac{1}{100}\right)^4 \approx  4,53 \cdot 10^{-9} \leq 10^{-8}
\end{align*}
\end{document}